幫同事買中左二獎40萬

A同事新年假去左泰國旅行，尋日whatsapp群到叫同B同事幫佢買兩張電腦，下星期返公司先俾返錢我，我地買完仲影相whatsapp俾佢睇買左咩number，對獎點知中左二獎40萬。B同事唔想俾返佢。仲離左群。唔知佢聽日返唔返工

佢萬8蚊一個月，俾你地會點揀？
為40萬同共事5年既同事反曬面

得個40萬

有手有腳都唔自己買 抵啦 比返20蚊佢就得

有Whatsapp證明小心人地對簿公堂

叫人買正路應該即刻俾錢payme又好乜都好 不過b為咗400k咁樣又仆街啲

叫人幫人買六合彩 夾買六合彩呢d真係好on9
耐唔耐就有呢d post
好似而家人地食咗你彩金 你追都追唔到

幫人買六合彩完全係友情大考驗
睇下2條友肯唔肯平分

你俾返張飛人啦
有晒記錄 人地報警實告得你入
新聞有賣過 類似係一班同事夾份買 買嗰個見中咗想唔分錢

咁要睇下個同事有冇即時比返40蚊比B同事
如果無 咁果2張六合彩應該係屬於B同事

俾返錢佢會俾人笑足成世on9仔

錢又冇畀到同事b
同事b話, 幫同事a買嗰張唔中, 自己買嗰張中咗得唔得呀

B同事就係你？

因為我又有買，我一次過俾錢。之後俾左B影相

Btw, A同我講叫我同B講會俾5萬佢當冇事發生

朋友就俾返，同事就bye bye

老老實實
錢你有冇畀到我, 買又係我自己買, 畀著係我都唔想畀你啦

明顯樓主係A啦

你有買點解俾人影相？夾錢？

出手買果個收10萬
叫人買果個收30

咁會好小小7成5 2成5
當然 冇定數既

當一人一半啦，買同出錢都係B 比左先

我買我自己既，順手幫A買兩張電腦，影相d下欄野不嬲B做開，我買完黎手就俾左B搞

撕爛張券再影上 whatsapp ，件事完美解決

我知點拆不過唔想教精樓主

呢個真
有哂記錄可能有得拗
不過講真真係幫人買
中咗咪分帳囉
幾十萬就買到B嘅人格
咪又係買唔到樓

你話唔記得左買
當賠罪比返500蚊佢

佢影左相俾人睇

A叫 B幫手買，你係 C ，你順手買左兩張券俾B影俾A

如果我冇理解錯的話

1999

X，40都可以反面啦

簡單咁睇
天 地 人
三個人

天叫地買
地同人一齊去馬會買完
影哂相買咩比天

個人可以話唔再關事

天睇到相 再對埋number 同地講 中左 拎錢40萬
地就退group 唔應機

天想話比5萬 拎返地果35萬

前題係 地會出現理你先得

天出手出5萬 未免出手太低
40蚊換40萬 再分返5萬比人
好心 人地跑腿 買埋 出手大方d啦

當然 你可以告地 你一蚊都唔洗出

但呢40萬 睇哂兩邊人格

俾返十蚊佢，扮夾份買攞返廿萬走

姐係A叫B買 但其實B冇買 真係買既係樓豬 錢都係樓豬出
但買完就比左B 而B影完相就袋住左張券

姐係話要買既係A 比錢既係樓豬 B就潛水?

40蚊 邊個比錢由佢啦 樓豬比又好 B 比又好
除非 樓豬都想lam多份姐
唔係就唔好加多個人搞亂件事

叫雞 賭錢緊係自己出

單嫖毒倒

係

A同事新年假去左泰國旅行，尋日whatsapp群到叫同B同事幫佢買兩張電腦，下星期返公司先俾返錢我

A冇話指名邊個買，職位上A高過我同B，個群都係類似指示我同B做野既工作群黎。咁A話幫手買六合彩，我地都係同平時做野一樣，邊個得閒就手就去做。咁岩今次我同B個日一齊食飯又係馬會附近就我地去買。

而B本身唔唸住買，我就自己想買張，就順手幫A買埋，而B本身就係做助手位，不嬲寄貨收貨做紀錄個d野都係B做開，所以我買完就俾左B影俾A睇

咁簡單：
1: 樓主要哂40萬
2:三個人對分

B無比$，係盜竊

一定要俾，否則係盜竊喎
你同事B 無得揀，仲有40萬咋喎，要冒坐監風險

飛都無貼出黎，齋嗡

一日未比錢 張飛都係B同事
點都唔好收個20蚊

我覺得佢離群個下，有d野已經返唔到轉頭

無得咁計架，影埋相，B 同事走唔甩
正路A 俾返5萬B 應該settle 到件事既

力不到 不為財

佢都無俾錢 洗撚分畀佢咩

都有既，俾番張飛出來，然後辭職

未攪珠俾左錢就無得好嘈啦
仲要係電腦飛
你話指到明叫佢買邊幾個號碼就話姐

搵得果雞幾野 40萬=2年人工啦喎

屌 幫人買果個
又話人地未比錢 又乜又物
搵咁多藉口做乜鳩
想食人果四十萬咪食囉 唔好懶正義講道理話人地未比錢
直接辭職潛水好過啦

睇樓主既描述毫無疑問筆錢係B，就算中左頭獎都無得搞，除非攞完錢即刻潛逃離港

收皮啦 唔中既話 你荒B唔會問A拎返買六合彩既錢？
唔中就問你攞返錢
中左就話你未比錢 所以張飛屬於我？
輸打贏要

道理當然係A同事
但係B同事可以唔比

無話咩輸打贏要

講錯左，筆錢係A 同事先啱，我講得B 同事唔俾係盜竊，你明啦

呃人四十萬唔係問題
但呃完人 唔好懶正義講道理話人地未比錢
敢做就敢認

B 同事無得唔比
Whatsapp 既證據指明左張票係A 同事，無爭拗餘地

你又唔洗咁火既 都係討論下姐

可能佢就係A 同事🤣🤑

如何證明一樣未付錢既物件屬於A同事😂
只要A同事比唔到錢B同事 呢樣物件點都係B同事

咁冇計 係我都嬲嬲豬

因為有案例囉，佢仲有埋whatsapp 相

受託為友人買六合彩，即使友人沒有付款，假如獨吞彩金，也會令自己身陷囹圄。

調返轉睇
唔通冇中到
A又可以走數
話未俾錢張飛唔屬於自己咩

唔兌錢得唔得 損人不利己🤬

大把人係咁 可以

所以A 同事俾5萬B 同事係合理做法

下次周圍搵人買
唔中就唔俾錢
中頭獎二獎先認數
唔俾就告鳩佢

等陣先 你認同我既觀點姐係唔會告人啦
所以兩個都冇錯 super la

我既意思係B同事知道中左都唔兌錢 60日後先比返A同事 激撚死佢 咁又得唔得

其實b係咪冇出過錢
見入面講買六合彩嘅係樓主，b只係負責影相擺上wtsapp

著草返大陸，叫公安拉佢呀笨

傻豬 可以申領嫁

燒撚埋佢

你有相 有record 點都番你

張票唔見左 比人兌埋

如果根據上面appledaily個新聞, B就衰緊

有曬記錄，報警搵你
好聲好氣傾，話五定有得分反幾皮

夾份買點同幫手買
佢都未俾錢

去馬會執返張唔中既俾人啦

無野，影左相無得抵賴

有俾錢就話

幫買 但有無即場比錢先？

拿拿臨拎錢 ~ 同佢講一人一半，
唔要就算

咁唔中嘅話 佢比翻買六合彩嘅錢比人
又真係冇問題喎
佢唔比 你荒死你呢d仆街唔會追人還咩
輸打贏要到呢

認真，如果係電腦飛好難告得入

40萬係香港都要咁做
你話400萬都要考慮吓啦

就算whatsapp sd過相
可唔可以話 果陣影錯左
中果張唔係佢既 是但搵張唔中既先係咁 之後比番佢
告到上法庭係佢要證明中果張 真係屬於佢
依個情況 電腦飛佢無可能證明到中果張一定係佢
係我既話 一蚊都唔會比 比番張唔中既六合彩佢

40 萬好多咩？
人無信而不立

今時今日唔用app買

咩叫幫買，總知開彩前有夾咪按比例比錢
無ge講經咩，點知你比唔比返

叫人買就對分啦 40萬又唔係好多 如果你係b 中頭獎就話走啦 得個幾十個 繼續開工啦
夾錢買都未算鳩 都話講明分下錢咁 叫人買先最戇鳩 咁啲運係佢定係你 啲錢又應該比邊個先合理？點講都唔會贏
如果你係a 笑死你個戇鳩仔

未俾錢，唔算幫佢買

4咩十萬丫，40蚊咋

得40萬分左佢算啦

有道理

但我選擇置身事外，雖然錢係我俾
基於現時情況我費事問返A要返個40蚊
都唔會做中間人聯絡B，當唔關我事算
我覺得都幾大機會以後唔會再係公司見到B
就算件事最後完美解決左
離群個下，會係一世既心結
而且仲係上司下屬既關係，好難兜

唔會幫人買
一係出錢一人一半

不嬲幫人買飛唔影相

中左奬先話影錯，你係個官覺得合理？
影唔影錯你點up都得，wtsapp相就係真憑實據，判刑睇邊樣自己諗
上到庭唔係比你死拗返生就冇事
仲要有案例，基本上死硬

有whatapp証據+人証(你), 100%拎得返
醒目既分返幾萬比你地

自己google"六合彩 盜竊罪”
有案例，張飛係屬於未俾錢果位

同意
同事啫，有親咩

香港人講個句同做果樣係2回事

有冇俾到錢? 張飛一日未俾錢一日都係屬於揸飛果個

有哂證據一定告得入
如果即刻報咗警 張飛換唔換到錢都成問題

信你就仆得街啦

盜竊喎 b坐得監啦 所有飛你買 錢又唔係佢出 而家潛水 告佢老母

上面有巴打貼咗法庭新聞
有哂案例
不如樓主都sd俾B啦
無謂為少少錢留案底

咁係咪我即刻轉40蚊入你戶口就變番我呀

正解
樓主上位機會
一下子就做到上司心腹㗎啦
40萬又本身唔係你
真係好正

恭喜樓主

換個角度諗
同事冇答單 你就買唔到呢張六合彩
所以我覺得大家分左佢罷啦

其實好簡單。依樓主講，A同事講明返工會比返買飛錢，而B同事買完又whatsapp send相證實已經買咗六合彩。係呢個情況根本無得走！

而且唔可以話無即時過數張飛就唔係你！除非大家講明幾時唔過數就無效。

如果A同事報警根本入硬，為咗40萬值唔值得自己諗

叫人買最好盡快過數啦
開之前未俾錢
就算影左相都可以話影錯自己果張架
點prove佢唔係影錯？
反正都係電腦飛

A畀咗錢未先 未嘅張野就唔係a架啦

仲要有樓主呢個人證
點解B會覺得自己走得甩

A係樓主上司
在公在私，樓主都好大機會做證人啦

有無whatsapp對話睇睇？
張飛宜家向B度？

上面講apple個案例都on9,
人地單野係指定幫買24個號碼
再o係法庭上背得出24個號碼同張飛次序一樣
先叫有力證據

電腦飛除非你憑空背得出成張飛先叫你有份，
又或者幫手買條友俾你睇過而你又過目不忘背得出，先有用

但呢單野個b係on9在影左電腦飛張相，
於是成個口頭協議就建基於張相張飛中左既號碼度，仲要有樓主做證人，
所以b吞飛就一定入罪

假如b冇影過相，40萬就係樓主同b之爭
仲要係樓主贏既機率高
但個a連分20蚊既資格都冇

一人一半分咗佢咪算

係囉
樓上個案例都係指定號碼 唔係電腦飛

無即時出谷都可能仲有得傾分小小。依家搞到咁僵仲玩失蹤應該冇彎轉

叫B唔好收A一分一毫

你話冇幫佢買囉

兒登真係兒登
乜撚野未比錢就唔屬於a 咩logic ?
口頭協議都有法律作用啦 如果影哂相講明2張電腦飛屬於邊個已經有效啦
b唔嘔返出黎，坐撚硬，佢只係負責影相，錢都冇出過，唔屬於夾份買/幫手買，分分鐘判得仲重過上面單3獎

轉工

又作故仔搏上報

之前有案條，其實證明到係夾份，佢都要比返人

你影左相仲想點駁？
中完獎先話影錯個官會點諗？
二黎你扮影錯又唔係whatsapp講埋
group到退埋，比人刮到出黎上庭就話影錯
你亂咁作供都要説服到個官先得架
根本成單野淨睇whstsapp記錄做證據已經判到

梗係反面喇

退谷潛水有撚用 除非佢唔係香港住
3萬都上新聞，40萬上頭版

我諗呢單如果告得入
好可能靠樓主口供
樓主先係真正俾錢買既人
B只係代勞影相同hold飛

就係睇樓主肯唔肯做證人

影撚哂相，未比錢唔屬於a? 用下個腦先好留言啦兒登仔

樓主係咪見到段新聞案例即刻潛左水
樓主快D叫B俾返張野A 仲有5皮袋
唔俾就等坐監啦

我朋友就是我

b負責影相咋，錢都冇出過，係分都係樓主同a分 40萬佢點都要嘔出黎，否則衰硬盜竊

六合彩一係夾份買
中左齊齊分

幫人買真係好ON9

梗係唔好俾啦，香港人本色就係著數自己拎

跌左

未比錢 易搞啲

最壞情況 都只係民事錢財糾紛

B根本無得輸 話要坐既都on99

馬會記錄 投注站記錄 都係B出錢買屬於B既野

影比你睇唔代表乜野 你事前無指名num 已經無得告

要告求期一個師爺仔都打得甩

樓主口供有乜用
根本wtsapp記錄已經show晒：
樓主同b有履行承諾幫手買,張飛係b到
有圖顯示張飛既number
中獎後b回避a

係樓主出錢買
B只係一同去，代勞影相同hold飛

你們是不是盲
$40是樓主付錢的

樓主口供應該可以清楚講返邊張電腦飛係幫人買？
因為樓主好似冇提到一共買咗幾多張電腦飛
B可能會話中獎果張電腦飛係自己
當初只係影錯相

1500都走數啦,何況40萬/2
係連登仔先會信頭獎可以分
撚撚樣WELL DONE

雖然係假膠
但我係A要求會平分
就算我係B都唔會想搞大 哂錢哂時間
SUPER LA

買兩張電腦
＄40

掉轉左A同B

所以老閪都唔幫人買
On99

最多係打民事小額錢債 je

你睇返案例，其中一個重點係有證據顯示出錢果個人只係履行承諾幫手買，張飛就已經唔屬於出錢果個
所以whatsapp紀錄已經夠入罪

對分啦咁簡單
橫財呢d野 咁孤寒就中唔到第二次

仲置身事外
你幫下佢你 唔俾翻幾皮你都幾千

再加上你而家係見住人偷野然後扮睇唔到

四十萬夠過世？
佢人生得番2年？

上到法庭咪知得唔得

呢度好多人覺得呃到自己，等如可以呃到其他人

咪玩啦 輸打贏要?

叫人買既黑人憎，幫人買中完想獨吞都好撚on9。

只要無比錢/b無收到a錢，根本就無生效，個協議未完成
而且睇cctv係邊個買邊個拎

B唔去拎錢，又唔收a錢
可以點告？

果然是個孩子

屌，成件事係B拎咗人張飛啊，有無去拎錢有咩關係

去拎，畀人告，都叫做搏吓

唔拎，畀人告，為咩？為on9？

唔識law就唔好出嚟7啦

同事898

樓主同b君都係仆街
樓主普遍香港人心態，想置身事外
明明道理係A君到都唔會幫
B君就衰貪心
但都係樓主仆街啲

影晒相wts有紀錄 講到明係幫買 已經構成咗agreement

成件事係a話幫手買，樓主買完b影左相證明幫a買左
已經算生效啦，協議上冇講明要比錢先完成
根本樓主同b都已經履行承諾，冇話過唔可以後數

一定要比啦
A識做既咪比番三幾萬B飲茶LAW
否則B肯定輸晒

追post見樓主話A願意拎5萬元出來俾B
當無事發生
其實都暗示哂之後有乜行動

b衰撚硬啦
錢又唔係佢俾 又有相
為左40萬搞臭自己個朵

40萬就咁
唔值囉

六合彩緊係自己買，比番彩金係人情，唔比係道理，如果你幫人買中左頭獎，你會唔會比番佢

會WOR
利申成日都幫人買
佢冇戶口要出去排又煩
大家講個信字

留名食花生

分翻5萬比人啦
雖則電腦飛真係靠你運氣買到
但你影埋比人，人地要你5萬咪算

冇花生食啦
次次都係即場比現金我
我亦都SEND埋圖講清楚錢已收
比晒證據佢
呃黎做咩

咁而家個case 係佢未比錢

末比💲

如果你證明到你係比左錢佢，咁B死硬啦。
如果證明唔到，咁只係有B比錢買六合彩既紀錄，而你同事又真係未比錢，咁又唔知點計

上庭都WIN硬
佢都講到明係因為去左泰國所以買唔到
咁唔可以即時比錢都合理
即係你願意借比人
唔通唔中當事人唔追番廿蚊咩

peanuts

無a/c咪去馬會開過囉
中幾十萬都未必走數
但如果一注獨中一億
真係人性的考驗
你真係唔走數?

肯肯定唔會走數
佢呢D都係見到有大金多寶先會買下
一年都買唔到幾多次開個戶口都冇意思

你覺得可以唔比，只係你用common sense去諗野多過法律角度

唔好咁多猜測，呢單野上court 咪知

上到COURT既話B可能要坐監了

自己睇舊case啦，根本唔洗即時比錢張野都係屬於a
重點係樓主同b答應話買，加影相證明已經買左，亦冇即時要求比錢
張野就係a架啦

票錢都未收，樓主走數合理

樓主九成假膠，依到純討論姐
張飛係樓主出錢，件事係真佢會置身事外？
因爲張野點判都唔會係b,一個幫手影相既人

D咩未比錢既其實冇意思
因為講到明唔係港不能係開售前比錢所以搵B借住先買
番到黎先還
好難用開彩時收唔到錢為藉口

果40萬做得啲乜 俾返人心安理得

個個係到話有相有相 一定坐

樓主夠無相無圖啦 你又知whatapps講乜鳩?

一定一定 一你老味咩

【本報訊】受託為友人買六合彩，即使友人沒有付款，假如獨吞彩金，也會令自己身陷囹圄。保安員受女友人所託購買新春金多寶，友人將四組投注、合共24個號碼寫在一張點心紙上，卻沒有立即付款20元，她其後獲知中了三獎有38,880元彩金，保安員卻表示沒有投注，事件報警處理。女友人可在庭上準確地覆述當日投注的24個號碼，連裁判官也認為這比中頭獎還要難，認為保安員貪婪，裁定他盜竊罪成立，判入獄六周。記者：戴國輝

有相證據確鑿
依家B唯一可以講數
分番1/10(但應該事前講)
A識做的都應該分比人
大家好來好去
B走數人地一定報警
為左幾十萬坐監就唔值啦

其實果幾十蚊點解唔自己買...

你冇睇內容。。。

去咗旅行自己上網都可以落注嘛
而且唔理樓主個CASE 好多人都鐘意同人夾份買 明明幾廿蚊

唔係個個人都有戶口架麻
有D真係大獎金先買
一年買唔到三四次
有戶口就唔會開親大野D人都排成粒鐘都湧去買

件事真定假都唔知，樓主話咩就根據佢所講既黎討論架啦
依家叫你去判刑？咁撚燥底
定係你做d差唔多既野呀？

其實睇完單case，由頭到尾B就唔關事，錢唔喺佢出，佢嘅作用就喺幫手影上 Group ，張飛嘅擁有權其實一定喺A同樓主之爭，B點睇其實都衰硬。只係A選擇分唔分錢比B同樓主就喺佢決定。如果告上庭就喺處理兩個問題，一，張中獎彩票屬於邊個(好少機會屬於B)，二，B喺個過程有無偷竊嘅責任。

全數畀返佢睇佢識唔識做送返你幾萬蚊做水腳人情
唔識做嘅以後都當佢街外人看待就得

雖然都係錢，
但其實為得40萬，唔係少錢但都唔係多
可以咁樣反面嘅，呢啲人都friend 唔得耐

幫只幫幫家人買
俾人吸鳩晒d運咪on99

四十萬買起人格 + 過年後連登/街招見

老閪都唔好比

幫佢買佢無比錢 係無法律效力

夠殭佢咪告

同埋馬會條例有規定只有到場支付金錢者先有所有非既持有權

即使佢比左廿蚊你

張飛都係你既

四十萬面對既風險
比人追番錢
之後好似上面個CASE咁坐埋監
留埋案底
公司炒埋你
覺得搏得過可以一試
贏左就賺四十萬

呢個情況只可以對分

40萬著草？先果大半年人工...

如果係咁 咪同獨吞獎金條罪有矛盾
樓主po個whatsapp對話出嚟大家研究下
假設得張圖 冇講明係幫A買個張
又告唔吞得入

得40萬仲隨時官司上身，呢d野傳開去真係咩朋友都冇晒，仲要係同事可能會影響埋份工。值得咩？

對分公平好多

係同喺都唔識分屌你老母

講你就叻
俾你咪又係會自己落袋
扮乜撚野

可能當初如果唔中 佢唔會比返錢你

分左去

點解樓主出錢， 但飛在b手上？

電腦飛根本唔應該幫人買
因為我已經預想有呢個情景

邊個買就係屬於邊個既

再唔係俾飛佢叫佢有本事自己拎

如果我係同事A我會即刻同佢講一人一半
20萬當借人運氣 自己又有20萬袋袋 又唔駛反面

40萬好撚多呀？你畢業未？

樓主去左邊?

同事就898啦
比我都會拎筆錢走
不過通常之後都會後悔
因為用贏返黎嘅錢黎做投資或者做生意大多數都係蝕本收場

無圖你不如話中頭獎

我見好多人屌我想置身事外
其實背後有原因的
因為我地成條team都麻麻地依位上司
平時我地班細既都幾團結圍內一齊屌上司
B離左群組，大家知咩事
但都冇人出聲幫個上司
得上司係到自言自語咁講依件事
Feel到個氣氛係聽日返工
大家都係想睇A囉唔返彩金個表情

雖然B唔抵幫，而且應該真係做錯左
但我都唔想俾大家覺得我同A夾埋做B
依個就係我想置身事外既原因
當然，如果真係要上庭搞咁大
我都會做證既

大家講得岩，一場同事
我依家試下叫B俾返35萬A，都唔想佢有事
但佢份工應該凍過水，好彩岩岩出完雙糧
依家雙糧變左4糧

唔方便出圖
我係見件事幾得意，分享俾大家傾下
唔信既巴打 I don’t care

走左GROUP個一刻開始就已經無Friend 做啦
如果依加B比返35萬返去一定會比人當狗咁撚
係我就一不做二不休
A係識做人既就平分左佢算啦 搞咁多野

有案例 已經無任何討論空間

洗定八月十五啦on9仔

比你係A你都唔想無啦啦平分啦痴線
仲要上司下屬關係喎

話唔見左 張飛點睇

Source?

介唔介意聽日上來update？
好想知後續

你整唔見人地既野 你覺得你洗唔洗賠？

咩叫人地嘅野，自己比錢喎

其實關B撚事？佢除左幫手影相同袋撚左張飛之外？
連買六合彩嘅錢都係樓主俾唔係B俾
要分又好 要大大聲話A未俾錢嘅都好 都無可能係B

代買未成立。因為買完未收到錢。

人地係未比錢你 唔係唔比錢你
因為你已經同意左「幫佢買六合彩」
所以你手上張六合彩係屬於人地
而人地銀包入面有20蚊（買六合彩既錢）係屬於你

唔好成日下下話自己比錢買所以張六合彩屬於自己
咁樣講法好小學雞

上到法庭 法官問你一句
法官：點解你幫人買左六合彩 張六合彩中左之後 你唔比返張六合彩人地？
你：張六合彩係我自己出錢買 我無收過佢錢 所以張六合彩屬於我
法官：人地有嘗試過比錢你 點解你拒收？
你：......
（麻煩你答，我唔識答）

你點證明呢兩樣野

一日未收倒錢，都唔可以證明張飛係同事A

咪即係你輸打贏要囉
你上到法庭同法官講囉 睇下法官屌唔屌柒你

咁宜家人地即刻比返20蚊你 你即刻拎返張六合彩飛出黎交換咪無問題囉

平分

唔洗咁激動，大家討論下姐

同埋Whatsapp紀錄可以當合同？冇黑紙白紙寫清楚喎

以下情況經常發生，話說四位同事午飯時，阿甲提議夾錢買六合彩，那就是邀約，其他同事乙丙丁都同意，那就是接受。大家提出一共買四張彩票，每人出資二十元，那出資的錢，那怕是一元，也就是合約的代價。如果大家同意按投資比例分享中獎彩金，表示大家都有清楚的立約意圖。當以上四項元素出現，那就表示已經有一份有效的合約，不管這份合約有否用筆紙寫下，從大家的行為，已經確定是存在了一份有效的合資投注合約，購買了彩票後，合作者輸贏也要認數，按合約支付投注額和中獎後攤分彩金。

曾經有案例是有人在中獎後不認數，後果是被告為賊。陳女士與朋友在酒樓飲茶時，同意各自購買心水號碼六合彩，陳女士寫出自己心儀的四張彩票，每張六個號碼。陳女士沒有即時付款二十元，就委託其中一位朋友于先生幫忙去買彩票。後來陳女士其中一張彩票中了三獎，彩金三萬八千八百八十元，當她歡天喜地向于先生索取彩票時，于先生拒絕交出，並說謊沒有購買該彩票，沒有侵吞彩金。陳女士憤而報警求助，馬會翻查紀錄，發現被告當天下午四時到馬會購買了陳女士指明的六個號碼彩票，還於第二天再去馬會領取彩金。這宗「六合彩唔認數案」（TMCC2294/2009），被告被控盜竊罪，裁判官在判刑時斥責被告貪婪，毫無悔意，判入獄六個星期。

口頭承諾都有法律效力
你覺得whatsapp講過既野可以唔算數？

搞完珠，發現中左先比返20蚊，咁都得？

你叫人幫你買波，中左先比錢得唔得？

樓上唔使嘈啦，有案例，口頭都告入左，何況有埋whatsapp

唔中我都會比返錢你
跟本唔關幾時比錢事 而係最終有無比錢
最終有比錢 張六合彩就係屬於人地
但個問題係你唔可以拒收 唔好以為你拒收就交易唔成功
法官有腦唔係白痴

咁要視乎Whatsapp 紀錄啦

樓主幾時po 對話睇下

A有無比錢先

你冇比錢我 交易都冇完成過
你話張飛係你就係你？
我自己鍾意買同一set number有咩問題

屌10幾頁圖都未有張 假膠味濃

個案例係俾埋number叫人買
呢個係買電腦飛
我覺得有得拗

我幫自己買 你冇比錢我所以你個張我冇買到

吊你
你話買指定number 就話畀返你啫
買電腦飛中咗係人地好運 點解關你事 你都戇鳩

咁如果B 攬抄玩嘢,過咗彩票有效期之後,例如去旅行.....嗰啲,先俾返張飛A,再收返佢$40, 咁又會唔會俾A 告呢?

因為A 唔係開彩票前俾錢佢
B 最終係有俾返whatsapp 影既飛佢

如果未找數 唔比就唔比
不嬲一手交錢一手交貨
叫人幫手買六合彩不嬲都on9

因為 40 萬留案底坐監

四十萬都無得你為 你再唔還等俾警察拉

無合理解釋就民事告鳩你追討？

B會keep飛係因為工作關係keep開單所以交比佢keep?

故事教訓六合彩寧願買唔到
都唔好假手於人
煩少樣嘢

毫無合約概念
咩叫未俾返$20就唔係屬於佢既

同事成日見喎 咁都走數

重睇個po la on9仔
飛錢唔係b出 拎左啲飛潛水已經係盜竊啦 唔拎張相做證據都夠入佢

b呢啲人品有問題，樓主戴眼識人

b就算唔拎錢 偷飛已經算盜竊 7少陣

你唔幫手小心比人覺得你係同黨 40萬話小唔小 話多唔多

其實你老細去報警
話唔見左張飛再通知馬會
張飛就拎唔到錢
就算已拎左錢拎錢果個都會比人告
所以叫你同事拎返出黎喇

主要睇B好唔好打
如果係傻仔既話 樓主個fd就應該lo得返d錢

點解仲要去諗咩邊個幫邊個買有冇証據依 d on9野。

40萬需然唔多，但用來比較一個同事或普通朋友既交情，40萬就绝對可以出賣有餘啦屌。

10萬都大把人出賣，唔好咁天真。

好撚簡單既道理

你朋友唔值40萬

飛我買，咬我食，咩叫幫？我幫自己買唔得既，同其他人夾先唔得既，大撚把原因，係人都拎40萬彩9你都傻

好多人無睇我上面蘋果日報單舊新聞

而家就係影左相囉

盜竊係刑事

之前單案例睇左未呀？

之前單案例係24 個字，而家係電腦票，跟本两樣野，都費事同你駁

而家係電腦飛但WhatsApp 影左相，梗係無得駁啦

叫人買我就一定自己比號碼...不過同事B咁既格 點都係會走

有whatsapp對話，影咗飛相已經證明協議成立，十成輸，洗定蘿友入盜竊。

不褸幫富貴同事買都會買多張手劃copy，呢個係吸人富貴嘅做法。

你認為自己真係可以置身事外?

屌你估你自己周星馳拍緊審死官咩

先得果40萬
一億幾獨中就差唔多

其實你都講到咁detail
你上司有上連登嘅一定知係講緊佢
仲知你地班細嘅唔中意佢
所以post張六合彩出黎都無咩所謂啦

樓主有沒有update, B 今日有無返工?

其實爭拗或者拎5萬都應該係樓主喎